[Morse_Park_No.1_View_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Morse_Park_No.1_View_2016.jpg "fig:Morse_Park_No.1_View_2016.jpg")
[Morse_Park_No.2_Fountain_2012.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Morse_Park_No.2_Fountain_2012.jpg "fig:Morse_Park_No.2_Fountain_2012.jpg")
[Morse_Park_No_3_Football_Field_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Morse_Park_No_3_Football_Field_2016.jpg "fig:Morse_Park_No_3_Football_Field_2016.jpg")
[Morse_Park_Greening_Centre_201710.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Morse_Park_Greening_Centre_201710.jpg "fig:Morse_Park_Greening_Centre_201710.jpg")
[Butterfly_Corner.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Butterfly_Corner.JPG "fig:Butterfly_Corner.JPG")
[Morse_Park_Amphitheatre.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Morse_Park_Amphitheatre.jpg "fig:Morse_Park_Amphitheatre.jpg")

**摩士公園**（**Morse
Park**）位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[黃大仙區](../Page/黃大仙區.md "wikilink")，於1967年10月全部建成，佔地15.8[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")，為九龍最大的[公園](../Page/公園.md "wikilink")，由[香港康樂及文化事務署管理](../Page/香港康樂及文化事務署.md "wikilink")。前身為1903年開辦的晒魚石華人墳場（新九龍四號墳場）。

## 簡介

摩士公園由[香港賽馬會捐款興建](../Page/香港賽馬會.md "wikilink")，並以已故[匯豐銀行前主席兼總司理](../Page/匯豐銀行.md "wikilink")[雅瑟‧摩士爵士命名](../Page/摩士.md "wikilink")\[1\]。當時[雅瑟‧摩士才死去不足半年](../Page/摩士.md "wikilink")，為表揚他生前的貢獻，尤其是[戰時大班](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，港府及馬會決定將公園冠名，於1967年10月6日由時任[市政局主席兼](../Page/市政局.md "wikilink")[市政事務署署長丁固](../Page/市政事務署.md "wikilink")（Geoffrey
Tingle）主持揭幕。公園前身為石鼓壟、打鼓嶺等鄉村，部分是英軍練靶場。

公園共分為四個區域，並以號碼作識別：

  - **一號公園**：位於[啟德明渠及](../Page/啟德明渠.md "wikilink")[大同街之間](../Page/大同街.md "wikilink")，毗鄰[東頭邨及](../Page/東頭邨.md "wikilink")[啟德花園](../Page/啟德花園.md "wikilink")，前身是[隔坑村一帶](../Page/隔坑村.md "wikilink")；是四區之中面積最小的一區，內有太極園。
  - **二號公園**：位於大同街及[東頭村道之間](../Page/東頭村道.md "wikilink")，毗鄰東頭邨及[黃大仙下邨](../Page/黃大仙下邨.md "wikilink")；前身是[石鼓壟村一帶](../Page/石鼓壟村.md "wikilink")，內有著名的棕櫚園；原有苗圃已改建成[黃大仙文化公園](../Page/黃大仙文化公園.md "wikilink")，內有一口百年古井，於2008年10月啟用。
  - **三號公園**：位於介乎東頭村道及[龍翔道之間的](../Page/龍翔道.md "wikilink")[鳳舞街東側](../Page/鳳舞街.md "wikilink")，前身為打鼓嶺山崗，是四區之中面積最大的一區，亦是居民所熟識的公園部份。內有[游泳池](../Page/摩士公園游泳池.md "wikilink")、[室內體育館](../Page/摩士公園體育館.md "wikilink")、數個足球場（硬地、草地及人造草）及籃球場等康樂設施。它是[黃大仙與及](../Page/黃大仙.md "wikilink")[樂富](../Page/樂富.md "wikilink")/[橫頭磡的分界線](../Page/橫頭磡.md "wikilink")。
  - **四號公園**：位於介乎東頭村道及[杏林街之間的鳳舞街西側](../Page/杏林街.md "wikilink")。內有[網球場](../Page/網球場.md "wikilink")、[滾軸溜冰場](../Page/滾軸溜冰場.md "wikilink")、室內[壁球場](../Page/壁球場.md "wikilink")、與及公園的主要設施
    —
    [露天劇場](../Page/露天劇場.md "wikilink")。露天劇場曾放置第一代[卜公碼頭的上蓋](../Page/卜公碼頭.md "wikilink")，現時上蓋已被遷往[赤柱擺放](../Page/赤柱.md "wikilink")，而劇場的改建工程已經完成。\[2\]
    公園服務大樓亦位於此區。到2014年，政府為各區議會預留一億元作推展社區重點項目，[黃大仙區議會決定翻新摩士公園露天劇場](../Page/黃大仙區議會.md "wikilink")，包括擴建觀眾席上蓋、擴大舞台面積及改善座位設計等，工程於2016年5月動工，最快2017年底完成，開支共約6,740萬元。\[3\]

## 軼事

2016年7月時，手機遊戲[Pokémon
Go登陸香港後掀起熱潮](../Page/Pokémon_Go.md "wikilink")，摩士公園屢次出現罕見小精靈，如「啟暴龍」及「化石飛龍」，高峰時候曾有過千人聚集，為求捉到稀有精靈，期間曾發生「訓練員」撞傷球員事件。\[4\]\[5\]

## 圖片集

<File:Morse> Park No.3 2017.jpg|摩士公園三號公園 <File:Morse> Park No.3
Playground 2017.jpg|摩士公園三號公園內的兒童遊樂場
[File:HK_MorseParkSportsCentre.JPG|摩士公園體育館](File:HK_MorseParkSportsCentre.JPG%7C摩士公園體育館)
<File:Morse> Park No.3 Football Field 1 view 2016.jpg|摩士公園三號公園內的硬地足球場
[File:HK_MorsePark_SkatingArea.JPG|摩士公園（四號公園）滾軸溜冰場](File:HK_MorsePark_SkatingArea.JPG%7C摩士公園（四號公園）滾軸溜冰場)

## 禁煙安排

此場地（除吸煙區外）禁止[吸煙](../Page/吸煙.md "wikilink")。

## 設施

游泳池、棕櫚園、多個足球場、花園、露天圓型劇場、硬地籃球場、籃球場、排球場、羽毛球場、乒乓球桌、壁球場、人造草地足球場、草地足球場、太極園等。

  - 棕櫚園-佔地0.2公頃，是園內最惹人注目的設施是種植約有20個品種共80多棵的[棕櫚樹](../Page/棕櫚樹.md "wikilink")，多從位處熱帶的東南亞地區運來，令園景別具[東南亞風情](../Page/東南亞.md "wikilink")。如俯瞰或從視平線近距離觀賞園景，儼如置身馬來西亞。

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font>[觀塘綫](../Page/觀塘綫.md "wikilink")：[樂富站A出口](../Page/樂富站.md "wikilink")、[黃大仙站C](../Page/黃大仙站.md "wikilink")2出口

<!-- end list -->

  - [巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [專線小巴](../Page/香港小巴.md "wikilink")

</div>

</div>

## 參見

  - [香港公園列表](../Page/香港公園列表.md "wikilink")

## 參考

<references/>

## 外部連結

  - [摩士公園露天劇場前方](http://static.panoramio.com/photos/original/85101832.jpg)

[Category:黃大仙區公園](../Category/黃大仙區公園.md "wikilink")
[Category:黃大仙](../Category/黃大仙.md "wikilink")
[Category:樂富](../Category/樂富.md "wikilink")
[Category:竹園](../Category/竹園.md "wikilink")
[Category:衙前圍](../Category/衙前圍.md "wikilink")

1.  總司理一詞乃戰前所用，摩士爵士卸任後職位改稱為董事長。
2.  Wong C.T., Ma K.Y., Leung M.K., and Liu K.M. (2007), "The Blake Pier
    Pavilion: Just a Memory?" [Paper presented at the HKIE/IStructE
    Joint Structural Division Annual
    Seminar 2007](http://leungmk.mysinamail.com/BlakePierPaper.pdf) in
    Hong Kong, 16 May 2007.
3.  [摩士公園劇場擬六千七萬翻新
    《東方日報》 2014-11-18](http://orientaldaily.on.cc/cnt/news/20141118/00176_038.html)
4.
5.